[
    {
        "id": "0",
        "question": "題目將會顯示在這，按空白鍵或是下一題開始猜謎",
        "hint": ["提示"],
        "answer": "答案"
    },
    {
        "id": "1",
        "question": "威風穿戰甲，見著刀，就會割肉",
        "hint": ["猜一種水果"],
        "answer": "鳳梨"
    },
    {
        "id": "2",
        "question": "黃色布，包銀條，身軀彎彎兩片翹",
        "hint": ["猜一種水果"],
        "answer": "香蕉"
    },
    {
        "id": "3",
        "question": "免搓會圓，無掺糖會甜",
        "hint": ["猜一種水果"],
        "answer": "龍眼"
    },
    {
        "id": "4",
        "question": "和尚划船",
        "hint": [],
        "answer": "無法度"
    },
    {
        "id": "5",
        "question": "十二月天睏厝頂",
        "hint": [],
        "answer": "吝嗇"
    },
    {
        "id": "6",
        "question": "九個人，十粒頭穀",
        "hint": [
            "猜ㄧ縣市名"
        ],
        "answer": "基隆"
    },
    {
        "id": "7",
        "question": "九橫六直，孔子公想三日",
        "hint": [
            "猜一個字"
        ],
        "answer": "晶"
    },
    {
        "id": "8",
        "question": "嘴尖背駝，牙齒多。忙時田吃草，閒時壁做窩。",
        "hint": ["猜一種工具", "農用工具"],
        "answer": "鋤頭"
    },
    {
        "id": "9",
        "question": "長在山上，落在肩上。幹活躺下，休息靠牆。",
        "hint": ["猜一種工具", "搬運工具"],
        "answer": "扁擔"
    },
    {
        "id": "10",
        "question": "口大無齒，腹大無臍。也會吃豆，也會吃米。",
        "hint": ["猜一種物品"],
        "answer": "布袋"
    },
    {
        "id": "11",
        "question": "鐵老鼠，木尾巴。爬上樹，樹生疤。",
        "hint": ["猜一種工具"],
        "answer": "鉋刀"
    },
    {
        "id": "12",
        "question": "心直口快，滿嘴鐵牙。嘰哩咕嚕，替人分家。",
        "hint": ["猜一種工具"],
        "answer": "鋸子"
    },
    {
        "id": "13",
        "question": "一個囝仔踣倒踣倒，食一塊豆干就好。",
        "hint": ["猜一種工具"],
        "answer": "斧頭"
    },
    {
        "id": "14",
        "question": "行方正，肚黑心。只要線索靈，走過分輸贏。",
        "hint": ["猜一種工具", "建築工班常用工具"],
        "answer": "墨斗"
    },
    {
        "id": "15",
        "question": "別看我滿身疙瘩，我走過的地方光滑滑。",
        "hint": ["猜一種工具"],
        "answer": "銼刀"
    },
    {
        "id": "16",
        "question": "奇奇巧巧，梁多柱少。上面沒樓，卻有人走。",
        "hint": ["猜一種工具"],
        "answer": "竹梯/工具梯/梯子"
    },
    {
        "id": "17",
        "question": "臍抵臍，白膏流出來。",
        "hint": ["猜一種工具"],
        "answer": "石磨"
    },
    {
        "id": "18",
        "question": "一支柴仔花落落，一個錘仔有确确。",
        "hint": ["猜一種工具"],
        "answer": "秤子"
    },
    {
        "id": "19",
        "question": "透早到暗走東西，一日過去閣再來。",
        "hint": [],
        "answer": "太陽"
    },
    {
        "id": "20",
        "question": "出門一蕊花，入門一條瓜。",
        "hint": [
            "猜日用品"
        ],
        "answer": "雨傘"
    },
    {
        "id": "21",
        "question": "一腳會走，無嘴會哮。",
        "hint": [
            "猜一種玩具"
        ],
        "answer": "陀螺"
    },
    {
        "id": "22",
        "question": "白矸仔裝烏棗，日時開，暗時鎖。",
        "hint": [
            "猜器官"
        ],
        "answer": "眼睛"
    },
    {
        "id": "23",
        "question": "坐也行，豎也行，行也行，睏也行。",
        "hint": [
            "猜動物"
        ],
        "answer": "魚"
    },
    {
        "id": "24",
        "question": "有翅飛勿會起，無腳走千里。",
        "hint": [
            "猜一種動物"
        ],
        "answer": "魚"
    },
    {
        "id": "25",
        "question": "藤絲絲，紅關公，白劉備，青張飛。",
        "hint": [
            "猜水果"
        ],
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "id": "26",
        "question": "一日走三頓，一暝豎到光。",
        "hint": [
            "猜吃飯用具"
        ],
        "answer": "筷子"
    },
    {
        "id": "27",
        "question": "兔",
        "hint": [
            "猜地名"
        ],
        "answer": "虎尾、後龍"
    },
    {
        "id": "28",
        "question": "尖喙鳥，歇烏溪，食水少，言語濟。",
        "hint": [
            "猜文具"
        ],
        "answer": "毛筆"
    },
    {
        "id": "29",
        "question": "一叢樹仔兩片葉，越來越去看袂著。",
        "hint": [
            "猜器官"
        ],
        "answer": "耳"
    },
    {
        "id": "30",
        "question": "紅布包白布，一喙食，一喙吐。",
        "hint": [
            "猜水果"
        ],
        "answer": "甘蔗"
    },
    {
        "id": "31",
        "question": "天頂一抱秧，無水無汁，家己長。",
        "hint": [],
        "answer": "頭髮"
    },
    {
        "id": "32",
        "question": "紅關公，白劉備，烏張飛，結兄弟。",
        "hint": [
            "猜地名"
        ],
        "answer": "三義"
    },
    {
        "id": "33",
        "question": "頭圓尾直，六支跤，四支翼。。",
        "hint": [
            "猜蟲"
        ],
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "id": "34",
        "question": "青衫沓白褲，跤底生毛，袂行路。",
        "hint": [
            "猜青菜"
        ],
        "answer": "蔥"
    },
    {
        "id": "35",
        "question": "塗厝，塗門樓，生囝生孫，做賊頭。",
        "hint": [
            "猜動物"
        ],
        "answer": "老鼠"
    },
    {
        "id": "36",
        "question": "頭光尾鬚，倚壁拖塗",
        "hint": ["猜一種工具", "清潔工具"],
        "answer": "掃把"
    },
    {
        "id": "37",
        "question": "一兮矸仔貯烏豆，沿路行，沿路漏。",
        "hint": [
            "猜動物"
        ],
        "answer": "羊"
    },
    {
        "id": "38",
        "question": "提菜籃貯沙",
        "hint": [
            "猜地名"
        ],
        "answer": "沙鹿"
    },
    {
        "id": "39",
        "question": "雲長祠",
        "hint": [
            "猜地名"
        ],
        "answer": "關廟"
    },
    {
        "id": "40",
        "question": "飯匙舀泔",
        "hint": [
            "猜地名", "新北市地名"
        ],
        "answer": "澳底"
    },
    {
        "id": "41",
        "question": "三頓呷嘸飽",
        "hint": [
            "猜地名"
        ],
        "answer": "五堵"
    },
    {
        "id": "42",
        "question": "溪底曝菜脯",
        "hint": [
            "猜地名"
        ],
        "answer": "礁溪"
    },
    {
        "id": "43",
        "question": "包青天",
        "hint": [
            "猜地名", "台中地名"
        ],
        "answer": "烏日"
    },
    {
        "id": "44",
        "question": "古井邊",
        "hint": [
            "猜地名", "彰化地名"
        ],
        "answer": "二水"
    },
    {
        "id": "45",
        "question": "查某人份會仔",
        "hint": [
            "猜地名", "苗栗地名"
        ],
        "answer": "頭份"
    },
    {
        "id": "46",
        "question": "飲水思源",
        "hint": [
            "猜地名"
        ],
        "answer": "知本"
    },
    {
        "id": "47",
        "question": "歸暝嘸睏",
        "hint": [
            "猜地名"
        ],
        "answer": "通霄"
    },
    {
        "id": "48",
        "question": "它沒有腳,可是會跑,它沒有身體,可是會翻觔斗",
        "hint": [],
        "answer": "颱風"
    },
    {
        "id": "49",
        "question": "二姊妹仔，平高平大，一人在內，一人在外",
        "hint": ["猜一物品", "浴室常見"],
        "answer": "鏡子"
    },
    {
        "id": "50",
        "question": "頭圓尾直，六隻腳，四隻翅。",
        "hint": ["猜一昆蟲"],
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "id": "51",
        "question": "四腳擱四角，有面無頭殼。",
        "hint": ["猜一物品"],
        "answer": "桌子"
    },
    {
        "id": "52",
        "question": "四季如春",
        "hint": [
            "猜台灣地名"
        ],
        "answer": "恆春"
    },
    {
        "id": "53",
        "question": "棒球比賽結束",
        "hint": [
            "猜食物"
        ],
        "answer": "貢丸"
    },
    {
        "id": "54",
        "question": "買賣魚仔免用秤",
        "hint": [
            "猜台灣地名", "台北地名"
        ],
        "answer": "景美"
    },
    {
        "id": "55",
        "question": "開張大吉",
        "hint": [
            "猜地名", "台北地名"
        ],
        "answer": "新店"
    },
    {
        "id": "56",
        "question": "頭尖尖，尾拖帆，在生無血色，死了遍身紅",
        "hint": [],
        "answer": "蝦子"
    },
    {
        "id": "57",
        "question": "查甫監獄",
        "hint": [
            "猜古代人名"
        ],
        "answer": "關公"
    },
    {
        "id": "58",
        "question": "有嘴無腳倉，有話別人講，有事伊擔當",
        "hint": [],
        "answer": "布袋戲公仔"
    },
    {
        "id": "59",
        "question": "親嘴",
        "hint": [
            "猜台灣地名", "南投地名"
        ],
        "answer": "集集"
    },
    {
        "id": "60",
        "question": "國泰民安",
        "hint": [
            "猜台中縣地名"
        ],
        "answer": "太平"
    },
    {
        "id": "61",
        "question": "主席就位",
        "hint": [
            "猜一縣市名"
        ],
        "answer": "台中"
    },
    {
        "id": "62",
        "question": "西線無戰事",
        "hint": [
            "猜台灣地名", "猜彰化縣市地名"
        ],
        "answer": "永靖"
    },
    {
        "id": "63",
        "question": "蔡頭過熟",
        "hint": [
            "猜台灣地名", "猜彰化縣市地名"
        ],
        "answer": "埔心"
    },
    {
        "id": "64",
        "question": "頭尖尾尖，放屎臭薟薟，上桌無人嫌。",
        "hint": [
            "猜動物"
        ],
        "answer": "雞"
    },
    {
        "id": "65",
        "question": "四季花開。",
        "hint": [
            "猜台灣地名", "彰化地名"
        ],
        "answer": "花壇"
    },
    {
        "id": "66",
        "question": "富貴花。",
        "hint": [
            "猜台灣地名", "屏東地名"
        ],
        "answer": "牡丹"
    },
    {
        "id": "67",
        "question": "君子之交。",
        "hint": [
            "猜台灣地名", "台北地名"
        ],
        "answer": "淡水"
    },
    {
        "id": "68",
        "question": "把守第一關。",
        "hint": [
            "猜台灣地名", "宜蘭地名"
        ],
        "answer": "頭城"
    },
    {
        "id": "69",
        "question": "這款動物真奇巧，日出東昇四枝腳，日正當中兩枝腳，日落西山三枝腳。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "人"
    },
    {
        "id": "70",
        "question": "甕仔貯著紅白蜜，囥佇壁邊二十日，蜜甕弄破出怪物，會生腳來會發翼。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "小雞"
    },
    {
        "id": "71",
        "question": "看是烏烏摸薄薄，用火共燒隨變無，走緊著緊噁綴噁，四界陪人去趣桃。",
        "hint": [
            "猜自然現象一種"
        ],
        "answer": "影子"
    },
    {
        "id": "72",
        "question": "滿面寫甲全是字，腹肚內底裝機器，兩個鼻孔插鎖匙，一粒錘仔蕩蕩幌。",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "時鐘"
    },
    {
        "id": "73",
        "question": "一尾蜈蚣若妖精，沿路食人沿路抨，看伊過來著緊避，大路攏愛讓伊行。",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "火車"
    },
    {
        "id": "74",
        "question": "身穿花紅長洋裝，頭戴金鎗真威風，花蕊講阮亂戲弄，咁知為因傳宗忙。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "蝴蝶"
    },
    {
        "id": "75",
        "question": "五股山領長閣厚，隔著四條大坑溝，袂生樹來袂發草，五間瓦厝佇嶺頭。",
        "hint": [
            "猜器官一種"
        ],
        "answer": "手"
    },
    {
        "id": "76",
        "question": "番仔火盒裝機器，定定歇佇大路邊，若是予伊發脾氣，東西南北四界去。",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "汽車"
    },
    {
        "id": "77",
        "question": "少年喙鬚白泡泡，一下做穡隨烏頭，戇戇綴著主人走，干單喙濫直直流。",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "毛筆"
    },
    {
        "id": "78",
        "question": "長長頭歸球，兩對冀仔薄閣幼，凌空掠蚊好身手，池中戽水洗尾溜。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "id": "79",
        "question": "大武結成群，實在阮是上溫順，犁田拖車守本分，銅牽貫鼻嘛吞忍。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "牛"
    },
    {
        "id": "80",
        "question": "的時像甘蔗，牛仔馬仔上愛食，秋風若來白花迎，開甲滿山又遍野。",
        "hint": [
            "猜植物一種"
        ],
        "answer": "菅芒"
    },
    {
        "id": "81",
        "question": "武士真威猛，手夯鋼剪走八方，一生橫行兼直斷，無人敢來相借問。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "毛蟹"
    },
    {
        "id": "82",
        "question": "寶貝人人愛，過溝的葉嘛去採，富裕看伊是豬菜，囥佇田邊無人知。",
        "hint": [
            "猜植物一種"
        ],
        "answer": "蕃薯"
    },
    {
        "id": "83",
        "question": "懸懸掛天邊，有時彎彎有時圓，時間經過三十暝，恢復原狀閣相見。",
        "hint": [
            "猜自然物一種"
        ],
        "answer": "月亮"
    },
    {
        "id": "84",
        "question": "山頂倒吊子，粗皮幼肉好滋味，富戶人家八九瓣，為接北風換冬衣。",
        "hint": [
            "猜水果一種"
        ],
        "answer": "柑仔"
    },
    {
        "id": "85",
        "question": "黃黃肉白白，一陣鴨仔逢剝皮，頂來淹水下搧火，竹枝趕入洞空底。",
        "hint": [
            "猜食物一種"
        ],
        "answer": "米飯"
    },
    {
        "id": "86",
        "question": "無血剝無皮，爬樹仔毋捌扳樹椏，人人講伊好鼻獅，因是合作為大家。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "螞蟻"
    },
    {
        "id": "87",
        "question": "囝仔哭嚶嚶，專專必見佇眠床邊，紅露燒酒若欲滕甲淀，五爪下山你著無身屍。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "虻仔"
    },
    {
        "id": "88",
        "question": "牛哥，四角囉陀，皮仔薄薄，用塗來做，頭頂平坡，稻草做帽，大雨若落，分兩平趖。",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "草厝"
    },
    {
        "id": "89",
        "question": "內底包白布，白布內底包柴疏，柴疏內底包米粒，米粒內底摻酸醋。",
        "hint": [
            "猜一種水果"
        ],
        "answer": "柚仔"
    },
    {
        "id": "90",
        "question": "無腳赫爻走，無手也會拋輾斗，青的身軀戴白頭，無喙閣會咐咐哮。",
        "hint": [
            "猜自然物一種"
        ],
        "answer": "海湧"
    },
    {
        "id": "91",
        "question": "想欲穿硬骨，阿婆偏偏趁袂律，倒手伸去正平出，搵一下喙涎閣再拂。",
        "hint": [
            "猜動作一種"
        ],
        "answer": "穿針"
    },
    {
        "id": "92",
        "question": "用力牽下頦，一個添水入腹內， 下臍的心扥頂臍，白膏慢慢流出來。",
        "hint": [
            "猜動作一種"
        ],
        "answer": "挨粿"
    },
    {
        "id": "93",
        "question": "生活在土坪，大漢了後菜刀命，人人講阮足爻飛，實在半步都袂行。",
        "hint": [
            "猜植物一種"
        ],
        "answer": "飛苓仔菜"
    },
    {
        "id": "94",
        "question": "的腳蜘蛛肚，會曉通食袂行路，尻脊偝斗風煽肚，放出的物分三路，",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "風鼓"
    },
    {
        "id": "95",
        "question": "雞籠鐵雞蓋，若無穩黃澀呱呱，又芳又軟又好看，千萬毋通共弄破。",
        "hint": [
            "猜水果一種"
        ],
        "answer": "紅柿"
    },
    {
        "id": "96",
        "question": "開花下結子，專專甲你包雙生，生炒會芳滾有味，大人囝仔食甲死。",
        "hint": [
            "猜植物一種"
        ],
        "answer": "土豆"
    },
    {
        "id": "97",
        "question": "彎彎下直直，鐵標掛腳厚閣實，土鳥若是拄著伊，一隻一隻反白翼。",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "犁"
    },
    {
        "id": "98",
        "question": "甲包白仁，原本生成佇水面，雙頭尖尖碇骨身，大細哺甲鳥暗眩。",
        "hint": [
            "猜食物一種"
        ],
        "answer": "菱角"
    },
    {
        "id": "99",
        "question": "囝仔真奇巧，食一粒米伊著飽，叫伊落山愛用拍，欲共褪衫著用絞。",
        "hint": [
            "猜食物一種"
        ],
        "answer": "栗仔"
    },
    {
        "id": "100",
        "question": "長長若竹篙，歸面抹甲烏趖趖，頭毛鬍鬚節節高，糖甘蜜甜眾人呵。",
        "hint": [
            "猜植物一種"
        ],
        "answer": "甘蔗"
    },
    {
        "id": "101",
        "question": "物件圓輦輦，千人來扛袂起身，毋管下昏抑早暗，查某歸陣來相探。",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "古井"
    },
    {
        "id": "102",
        "question": "尾頂一陣猴，割落地面逢刈頭，刈著頭殼目屎流，破空糊塗吞落喉。",
        "hint": [
            "猜食物一種"
        ],
        "answer": "檳榔"
    },
    {
        "id": "103",
        "question": "別莊門半開，三牲九禮請你來，你若戇戇踏入內，包你無路通出來。",
        "hint": [
            "猜用具一種"
        ],
        "answer": "老鼠籠仔"
    },
    {
        "id": "104",
        "question": "應該有一斤，秤起來那會無四兩，五人拖去乒乓泅，十人絞甲無半滴油。",
        "hint": [
            "猜用品一種"
        ],
        "answer": "面巾"
    },
    {
        "id": "105",
        "question": "生尾無生腳，飼大落尾發四腳，若是拄著大洘旱，人人愛我歕哼哈。",
        "hint": [
            "猜動物一種"
        ],
        "answer": "水雞"
    },
    {
        "id": "106",
        "question": "聲來無看影，有摻味素無鹹汧，風頭亂彈風尾避，伊若溢來眾人驚。",
        "hint": [
            "猜生理現象一種"
        ],
        "answer": "放屁"
    },
    {
        "id": "107",
        "question": "三頭歸一身，四手四腳四平邊，四耳同齊聽更鼓，兩耳柴柴不知音",
        "hint": [],
        "answer": "弄獅"
    },
    {
        "id": "108",
        "question": "石頭七個孔，聞看聽食全在行，一木叢樹仔兩片葉，屢來屢去看袂著。",
        "hint": [
            "猜器官兩種"
        ],
        "answer": "頭、耳"
    },
    {
        "id": "109",
        "question": "兩手四目目周，頭前喘來後壁咻，四腳拼命直直搖，兩腳蹺蹺撚喙鬚。",
        "hint": [
            "猜工作一種"
        ],
        "answer": "駛牛車"
    },
    {
        "id": "110",
        "question": "一支嘴，八隻腳，無伊你會真喙焦",
        "hint": [
            "猜一物品", "古時人家裡常有"
        ],
        "answer": "井"
    }
]